\section{Visione generale delle strategie di verifica}
\subsection{Obiettivi di qualità}
	Per garantire la qualità del prodotto e dei processi utilizzati per realizzarlo il team Ottobit si è proposto di fissare degli obiettivi da perseguire per tutta la durata del progetto.
	\subsubsection{Qualità dei processi}
	Per il conseguimento degli obiettivi riguardanti la qualità dei processi è stato deciso di adottare lo standard ISO/IEC 15504 anche detta SPICE* acronimo di Software Process Improvement and Capability Determination. Questo standard viene utilizzato per eseguire una valutazione concreta della qualità dei processi, inoltre permette la misurazione della capability dei processi. All'appendice A è presente una descrizione delle caratteristiche dello standard.
	\subsubsection{Qualità del prodotto}
		Per quanto riguarda la qualità del prodotto si è scelto, in comune accordo, di seguire una serie di normative facenti parte dello standard ISO/IEC 9126, che definisce un modello dei requisiti qualitativi del Prodotto. Un completo approfondimento sullo standard ISO/IEC 9126 si trova in appendice B.
\subsection{Organizzazione}
Per fare in modo che la qualità del prodotto finale rimanga entro i livelli prestabiliti, è necessario che ogni processo del progetto sia verificato prima di passare al successivo, al fine di intercettare eventuali errori ed evitarne la loro propagazione. Per essere certi di attuare la verifica nel modo più corretto i membri del gruppo dovranno attenersi ai principi definiti dagli standard scelti. In caso di perplessità potranno essere consultate le appendici di questo documento, dove vengono illustrati gli standard da rispettare per perseguire la qualità dei processi e del prodotto.

\subsection{Pianificazione strategica}
La strategia generale adottata è quella di automatizzare il più possibile le operazioni di verifica grazie all'utilizzo di strumenti volti allo scopo. L'obiettivo è avere un riscontro affidabile e misurabile che permetta di assicurare il grado di qualità stabilito precedentemente.  L'aspettativa è la riduzione del lavoro manuale permettendo così un'attività di verifica più semplice ed efficace.

\subsection{Responsabilità}
Il verificatore ha il compito accertare che ogni modifica al materiale che costituisce il prodotto (codice, documentazione), effettuate dalle altre figure, venga svolta nella maniera corretta e nel rispetto delle regole definite in questo documento. Il Responsabile di progetto ha il compito di coordinare tutte le attività di verifica e di fare da garante della corretta esecuzione di tali, al fine di mantenere la qualità del materiale prodotto durante il suo ciclo di vita. Una descrizione più approfondita dei ruoli di progetto è inclusa nel documento  \textit{Piano di progetto 1.0.0}.

\subsection{Risorse}
Per svolgere queste operazioni il verificatore usufruirà di alcune risorse. Principalmente queste si dividono in due tipologie, le risorse necessarie sono quelle indispensabili per compiere il lavoro di verifica, quelle disponibili sono risorse alle quali il verificatore può attingere per eseguire il suo compito in modo efficacce ed efficiente.

\subsubsection{Necessarie}
I risultati del lavoro del gruppo devono essere disponibili a chiunque si occupi della verifica. Percui i documenti o i files prodotti devono essere accessibili dal verificatore. Quest'ultimo dovrà disporre anche di un sistema per comunicare il risultato della verifica e i conseguenti problemi e cambiamenti da apportare, in modo che chi dovere posa porre rimedio alle mancanze nel più breve tempo possibile.

\subsubsection{Disponibili}
Il verificatore avrà a disposizione diversi strumenti per ottimizzare il processo di verifica e di valutazione. 

\subsection{Tecniche di verifica}
Per eseguire la verifica e la validazione potranno essere utilizzate tecniche di analisi statica o dinamica. Le prime sono le tecniche che si concentrano sullo studio della documentazione e del codice per accertarsi della presenza delle proprietà desiderate, l'assenza di difetti, e della conformità alle regole.A differenza di quelle statiche le tecniche di analisi dinamica richiedono l'esecuzione del codice e la verifica viene effettuata tramite prove del prodotto.
\subsubsection{Analisi statica}
Per la verifica della documentazione dovranno essere analizzate la correttezza grammaticale e ortografica, la correttezza degli argomenti trattati, la struttura del documento. Verrano utilizzati a questo scopo i correttori ortografici presenti negli editor latex. Inoltre verrà calcolato l'indice di Gullpease per ogni documento redatto, grazie al quale sarà possibile valutare la complessità sintattica del documento.
\subsubsection{Analisi dinamica}