\section{Introduzione}
\subsection{Scopo del documento}
Lo scopo del seguente documento è quello di garantire la qualità del prodotto software e di conseguenza dei processi impegati per la sua realizzazione. Nelle prossime pagine verrano quindi illustrate le strategie di verifica e di validazione da utilizzare per tutto lo svolgimento del progetto. Queste tecniche serviranno ad assicurare che le attività vengano eseguite correttamente, individuando e correggendo tempestivamente eventuali errori.
\subsection{Scopo del prodotto}
Il prodotto ha lo scopo di realizzare una piattaforma collaborativa di raccolta dati.  La piattaforma consentirà ad degli allievi di svolere esercizi di analisi grammaticale proposti da i loro insegnanti.
Lo scopo finale della piattafroma è raccogliere dati relativi agli esercizi predispoti e al loro svolgimento con il fine di utilizzare tali informazioni per insegnare l'analisi grammaticale ad un elaboratore a tramite tecniche di apprendimento automatico.
Le tipologie di utenti che usufruiranno di questo prodotto saranno:
\begin{itemize}
	\item insegnanti: gli prepareranno in modo semplice e rapido degli esercizi da somministrare ai propri allievi;
	\item allievi: eseguiranno gli esercizi ottenendo una valutazione immediata;
	\item sviluppatori: potranno accedere ai dati raccolti mediante la piattaforma per
	automatizzare il servizio.
\end{itemize}
\subsection{Note esplicative}
Tutti i termini marcati con un * ad apice presenti nel seguente documento trovano una definizione all'interno del file Glossario.pdf.
\subsection{Riferimenti}
\subsubsection{Normativi}
riferimenti a documenti propri del gruppo
\subsubsection{Informativi}
riferimenti a fonti esterne quali slide libri tecnologie
\begin{itemize}
	\item K. EL EMAM, A. BIRK, \textit{Validating the ISO/IEC 15504 measures of software development process capability}, in \enquote{The Journal of Systems and Software}, 51 (2000), pp. 119-149\footnote{https://www.uio.no/studier/emner/matnat/ifi/INF5181/h11/undervisningsmateriale/reading-materials/Lecture-11/SPICE/elemam-jss2000.pdf}
	\item ISO/IEC 15504:2006\footnote{http://artemisa.unicauca.edu.co/~cardila/CS\_10c\_ISO\_15504-5\_\_2006.PDF}
\end{itemize} 
